{
    "data_info": {
        "documentID": "J_HIS_065203",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.doopedia.co.kr/",
        "collectedDate": "2023-10-11",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "문화/역사관광",
        "title": "문수사 석조아미타여래좌상"
    },
    "text": "文殊寺石造坐像\\n\n慶尚南道梁山市通度寺路108(下北面、ジャン·ジャン·ジャン)\\n\n1787年(正祖11)に玉石で製作した阿弥陀如来坐像で、当時の代表的な華やか(畵師)な僧侶遅延(指演)が世を去った親と先生の冥福のために造成した。阿弥陀如来とは、西方極楽浄土を管掌して衆生の極楽往生を導く省庁だ。仏像はケグムな状態で、規模は高さ28.3㎝、肩幅12.6センチ、頭の高さ10.5センチ、膝の幅15.3センチだ。顔は大きく四角い形で眉毛の間には白虎が現れており、眉毛、目、唇、鼻ひげ、あごひげなどは彩色されている。法の(法衣)は、胸にスンキジ(僧祇支)を着て、両肩を覆った通肩(通肩)に右側肩を隠した褊衫(偏衫)をわたっている。右手はチョクジイン(觸地印)をして、左手は親指と中指を交えて手のひらを上向きにして膝の上に置いた。朝鮮後期の仏教美術史研究に貴重な資料と評価され、現在の通度寺聖宝博物館に委託、保管している。2006年12月28日、蔚山(ウルサン)広域市有形文化財に指定された。",
    "QA": [
        {
            "question": "この仏像は何年に製作されましたか？",
            "answer": "1787年(正祖11)に製作されました。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような材料で作られていますか？",
            "answer": "この仏像は玉石で作られています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような僧侶によって造成されましたか？",
            "answer": "この仏像は華やかな畵師である遅延(指演)によって造成されました。"
        },
        {
            "question": "阿弥陀如来とは何をする省庁ですか？",
            "answer": "阿弥陀如来は西方極楽浄土を管掌して衆生の極楽往生を導く省庁です。"
        },
        {
            "question": "この仏像の規模はどのくらいですか？",
            "answer": "この仏像の規模は高さ28.3㎝、肩幅12.6センチ、頭の高さ10.5センチ、膝の幅15.3センチです。"
        },
        {
            "question": "この仏像の顔の特徴は何ですか？",
            "answer": "顔は大きく四角い形で眉毛の間には白虎が現れており、彩色された眉毛、目、唇、鼻ひげ、あごひげがあります。"
        },
        {
            "question": "この仏像の法衣の特徴は何ですか？",
            "answer": "法の服は胸にスンキジ(僧祇支)を着て、両肩を覆った通肩(通肩)に右側肩を隠した褊衫(偏衫)を着ています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような手のポーズをしていますか？",
            "answer": "右手はチョクジイン(觸地印)をして、左手は親指と中指を交えて手のひらを上向きにして膝の上に置いています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような評価を受けていますか？",
            "answer": "この仏像は朝鮮後期の仏教美術史研究に貴重な資料と評価されています。"
        },
        {
            "question": "この仏像はどのような指定を受けましたか？",
            "answer": "この仏像は2006年12月28日に蔚山(ウルサン)広域市有形文化財に指定されました。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 325,
        "QA": 420
    }
}